成 龍 硬 食 一 哥 兩 檸 檬

成龍曾主演多套以警察為題材嘅電影，一向自命同警隊關係良好。噚日第九屆亞洲國際防火、保安及安全系統展覽開幕，八方竟然見到同保安風馬牛不相及嘅成龍出現，八方明查暗訪先至知道原來成龍有份投資嘅SegwayHT「兩輪電動踏板車」喺會場內擺檔推銷，大會邀請咗警隊「一哥」李明逵同「二哥」鄧竟成出席午餐會，成龍原本想攬住兩位警隊最高負責人合照，點知「一哥」李明逵閃身避開成龍隻手，成龍於是惟有尷尷尬尬主動同兩位阿sir握手。
跟住大會安排「一哥」李sir參觀展銷攤檔，李sir最初對好多先進保安系統都好有興趣，當大會安排佢參觀成龍有份投資嘅SegwayHT，而成龍亦一早喺攤檔恭候「一哥」大駕，點知「一哥」即刻拒絕，寧願同主辦單位高層傾偈，都唔願幫成龍宣傳。估唔到成龍竟然喺一日內慘食「一哥」兩個檸檬，認真火羅爆。

成龍企圖攬住警隊「一哥」李明逵（右）同「二哥」鄧竟成（左），但無人理佢，最後惟有改為握手合照。

阿女最近點？

17-10-2007 【舊聞重溫】有眼不識警隊一哥 信和附近派卡片 盲毛向鄧竟成兜售鹹碟

有「特警成」之稱的警務處處長鄧竟成參與擒匪，他昨晚途經旺角信和中心附近時，竟有色情光碟集團成員有眼不識泰山，向警隊一哥派發卡片，還大叫「四樓有四仔」，言畢隨即被鄧竟成通知附近巡邏警員，將涉嫌推銷色情光碟男子拘捕，案件現交該區反黑組調查。

大叫「四樓有四仔」

消息透露，案發於昨日傍晚六時，鄧竟成因為赴宴，由彌敦道步往油麻地方向，途經信和中心附近時，突然有一名男子向他派發卡片，並大叫「四樓有四仔」，鄧遂立即通知附近巡邏警員將該名男子拘捕。據悉，被捕男子姓名譯音為林×雄，年約三十多歲。